% !TeX encoding = UTF-8 Unicode
% !TeX root = diss.tex
% !TeX spellcheck = en_GB

%Allgemeine Header Datei, Hier sollte nichts Dokumentenspezfischises stehen.

%Babel zuerst
%===============
\usepackage[ngerman,english]{babel}		%ngerman für Neue Deutsche Rechtschreibung, english für Englisch
\def\ensuretext{\textrm}

\usepackage{ifdraft}
%=====================================

	\newcommand{\fakebf}[2][1.1]{%
	    \pdfliteral direct {2 Tr #1 w} %the second factor is the boldness 
	     #2%
	    \pdfliteral direct {0 Tr 0 w}%
	}

%	\ifdraft{
        \usepackage[utf8]{inputenc}
        %\usepackage[T1]{fontenc}        
		\newcommand{\cn}[1]{CN}
		\newcommand{\unicode}[1]{UNICODE} 
		\newcommand{\unicodefont}[1]{UNICODE}         
		\newcommand{\chinese}[1]{CN}
  		\newcommand{\chinesefont}[1]{CN}
		\newcommand{\tatoo}[1]{T}
        \newcommand{\tatoofont}[1]{T}
%	}{
%        \usepackage{fontspec}
%	
%		\newfontfamily\chinesefont[Path = "./../fonts/", Extension = .ttf,  Ligatures=TeX]{Cyberbit}
%		\newfontfamily\unicodefont[Path = "./../fonts/", Extension = .ttf,  Ligatures=TeX]{DejaVuSansMono}
%		\newfontfamily\tatoofont[Path   = "./../fonts/", Extension = .ttf,  Ligatures=TeX]{TATTOOLI}		
%		
%		\newcommand{\cn}[1]{{\chinesefont \text{#1}}}
%		\newcommand{\unicode}[1]{{\unicodefont \text{#1}}} 
%		\newcommand{\chinese}[1]{{\chinesefont \text{#1}}}
%		\newcommand{\tatoo}[1]{{\tatoofont \text{#1}}}
%	}

%\usepackage[utf8]{luainputenc}
%\usepackage[no-math]{fontspec}
%\setmainfont{XCharter}
%  \setsansfont{CMU Bright}[Scale=MatchUppercase]
%  \setmonofont{Ubuntu Mono}[Scale=MatchUppercase]

%Pakete
%=============================================
\usepackage{amsmath, amsthm, amssymb, amsfonts, mathtools}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[verbose]{placeins}	%Verhinder Floating über subsections
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}	%Damit captions zentriert sind
%\usepackage{nicefrac}
\usepackage[autostyle=true]{csquotes}
\usepackage{mathdots} %Rede­fines \ddots and \vdots, and de­fines \id­dots.
\usepackage{upquote} %needed for correct quotes in the listings
%\usepackage[inner=4cm,outer=2cm]{geometry}
\usepackage[a4paper, left=25mm, right=25mm, top=30mm, bottom=30mm]{geometry}
\usepackage{geometry}
\usepackage{soul}		%um gesperrt zu schreiben mit Befehl \so{gesperrter Text} 
\usepackage[inline]{enumitem}
%\usepackage{cnenum}
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.3}
%\usetikzlibrary{calc}
%\usetikzlibrary{intersections}

\usepackage[bookmarks=true, breaklinks=true, colorlinks=false, pdfborder={0 0 0}, pdfa, draft=false]{hyperref} 
\providecommand\phantomsection{} %allows to comment out hyperref package
% Optionen weg wenn was nicht geht, Muss als letztes Package da stehn





%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%GLOSSARY PACKAGE%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\usepackage[ngerman]{translator}
%Paket laden
%Fuer Glossary
\usepackage[
%nonumberlist, %keine Seitenzahlen anzeigen
%acronym,      %ein Abkürzungsverzeichnis erstellen
%toc,          %Einträge im Inhaltsverzeichnis
%nogroupskip,
%section, %im Inhaltsverzeichnis auf section-Ebene erscheinen
]      
{glossaries}  %MUSS NACH HYPERREF GELADEN WERDEN
\newglossary[slg]{symbolslist}{syi}{syg}{Symbols} %Ein eigenes Symbolverzeichnis erstellen
\usepackage{glossary-mcols} %Fuer multicol-glossary. Style=mcolindex
\renewcommand{\glsmcols}{2}
\renewcommand*{\glspostdescription}{} %Den Punkt am Ende jeder Beschreibung deaktivieren
\renewcommand*{\glsnamefont}[1]{\textmd{#1}} %Non-bold font in the glossary


%helping commands
\def\newglossaryentryshort#1{\newglossaryentry{#1}{name={#1},description={}}}
\renewcommand{\newglossaryentryshort}[2][]{\newglossaryentry{#2}{name={#2},description={#1}}}
%\let\glsaddold\glsadd
\newcommand{\glsaddbf}[1]{\glsadd[format=textbf]{#1}}
%\renewcommand{\glsadd}[1]{{\label{#1}\glsaddold{#1}}}
%\renewcommand{\glsadd}[1]{\glsaddold{#1}}

\makeglossaries

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%GLOSSARY PACKAGE END%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%Design Änderungen, Compile Änderungen
%=======================================
%Sorgt dafuer, dass Bilder erst auf einzelner Seite stehn wenn weniger als 20% Text darauf waer
%\renewcommand{\floatpagefraction}{0.8}	
\vfuzz2pt                 % Don't report over-full v-boxes if over-edge is small
\hfuzz2pt                 % Don't report over-full h-boxes if over-edge is small

                          
%Weitere Wichtige Befehle
%==========================
\definecolor{darkyellow}{rgb}{0.65, 0.5, 0.05}
\definecolor{darkgreen}{rgb}{0.05, 0.5, 0.05}
\newcommand{\XX}[1]{%
    {\color{red}\footnotesize%
    \phantomsection\addcontentsline{lof}{section}{\protect\framebox{\textbf{XX}}\protect\color{red} #1}%
    \framebox{\textbf{XX}}\emph{\textbf{#1}}}}%
\newcommand{\YY}[1]{%
    {\color{darkyellow}\footnotesize%
    \phantomsection\addcontentsline{lof}{section}{\protect\framebox{\textbf{YY}}\protect\color{darkyellow} #1}%
    \framebox{\textbf{YY}}\emph{\textbf{#1}}}}%
\newcommand{\YYY}[1]{%
    {\color{darkgreen}\footnotesize%
    \phantomsection\addcontentsline{lof}{section}{\protect\framebox{\textbf{YY}}\protect\color{darkgreen} #1}%
    \framebox{\textbf{YYY}}\emph{\textbf{#1}}}}%

\renewcommand{\YYY}[1]{\relax}
\renewcommand{\YY}[1]{\relax}
%\renewcommand{\XX}[1]{\relax}



%Defines slanted text, slanting to the right and to the left is possible
%EX: \slantbox[-.3]{The quick brown fox jumps over the lazy dog.}
%Slantvalue is saved for subsequently slantbox-es, until a new value is entered.
%\newsavebox\fooboxslant
%\def\slantvalueorig{-0.24}
%\def\slantvalue{\slantvalueorig}
%\newcommand{\slantboxengine}[2][\slantvalue]{\mbox{%
%        \sbox{\fooboxslant}{#2}%
%        \hskip\wd\fooboxslant
%        \pdfsave
%        \pdfsetmatrix{1 0 #1 1}%
%        \llap{\usebox{\fooboxslant}}%
%        \pdfrestore
%}}
%\newcommand\slantbox[2][\slantvalue]{%
%  \edef\slantvalue{#1}\expandafter\slantboxhelpA#2 \relax\relax
%  \def\slantvalue{\slantvalueorig}
%  }
%\def\slantboxhelpA#1 #2\relax{%
%  \slantboxengine{#1}%
%  \ifx\relax#2\relax\else\ \slantboxhelpA#2\relax\fi
%}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% EOF %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%